點解學會新知識會有種成功感？？

突然好好奇呢種成功感係邊到黎？
出現嘅條件又係乜
有冇巴打解釋到

完全無

推

自我求知欲

但唔係個個人都有求知欲
人冇可能一出世就對學習知識有興趣
咁呢種欲望係點樣後天培育出黎

好奇

成就感 目標

就係想知點解
達成目標係對自我嘅一種肯定 從而得到成功感
當學通一個topic 會有種'原來咁解'嘅感覺
但我嘅目標只係想考好個試

識小小扮代表嘅感覺 ja ma

應該啱

一來滿足左自己對有興趣事物既好奇心
二黎覺得個樣野第時可能幫到自己
不過有巴打講到個滿足感係黎自覺得自己識得比人多野都可以係其中一個因素

到你有日知道其實學黎都冇撚用個陣
你就唔會有呢種感覺

I mean 我好奇呢個議題

無

純粹討論下呢種感覺點解出現
有冇用將來先知

人有控制慾。控制慾特別大既人就會好想知多啲知識，令自己感覺可以控制更多野，所以感覺良好。

同埋啲peer stress都有關係，係同學裡面做出色果個。
利申：ff

我諗最重要係人有好奇心
所以產生探索事物嘅動力
亦係學習誘因
咁好奇心點樣黎

因為人對未知有恐懼所以想獲得更多資訊？其一原因有好奇心？

學到新知識，認識、掌握咗世界嘅運行方式/事物規律，顯得自己無咁無知/渺小？
sorry for 1999

正如讀書考試，了解學習完，並達到理想既效果，就會有滿足感，又或者成功感。
成功感似乎係證明自己能力，用滿足感可能貼切啲

你啱
應該係用滿足感更貼切

我認同
即使冇能力控制，有充足知識去令你完全掌握事物嘅發展都係一種控制/權力慾